**Delay
Lama**是一個[VST工具](../Page/Virtual_Studio_Technology.md "wikilink")[外掛程式](../Page/外掛程式.md "wikilink")，使用時會出現[藏傳佛教](../Page/藏傳佛教.md "wikilink")[喇嘛的](../Page/喇嘛.md "wikilink")[三維影像](../Page/三維.md "wikilink")，以類似唸經的聲音歌唱。Delay
Lama之名為[達賴喇嘛的諧音](../Page/達賴喇嘛.md "wikilink")。

## 背景

2002年5月23日，由四位[荷蘭學生的組織](../Page/荷蘭.md "wikilink")「AudioNerdz」於[網絡上公開](../Page/網絡.md "wikilink")，只要輸入[電郵地址即可免費下載](../Page/電郵.md "wikilink")。AudioNerdz希望下載者捐贈關心[藏族問題的團體](../Page/藏族問題.md "wikilink")[International
Campaign for
Tibet](../Page/International_Campaign_for_Tibet.md "wikilink")，但並非強制。其後有[美國公司CafePress](../Page/美國.md "wikilink").com於網上發售Delay
Lama的商品（[T恤](../Page/T恤.md "wikilink")、[帽](../Page/帽.md "wikilink")、[杯等](../Page/杯.md "wikilink")），AudioNerdz會把大部分收益捐於International
Campaign for Tibet。

## 軟件概要

因只是插件而不能單獨使用，需要配合其他對應VST工具的[音訊編輯軟件使用](../Page/音訊編輯軟件.md "wikilink")。

使用時會顯示一個[光頭](../Page/光頭.md "wikilink")、穿著僧侶服的喇嘛。可讀入[MIDI檔案或直接以MIDI鍵盤輸入令其輸出像唸經的](../Page/MIDI.md "wikilink")[延遲歌聲](../Page/延遲_\(音響\).md "wikilink")，但只可發出一部分的[母音](../Page/母音.md "wikilink")（o、i、e、wa、ya等），一般上很難唱出有實際意思的歌詞，喇嘛的表情會跟隨母音轉換而改變。

## 反應

因特別的外觀和歌聲而曾在2002年下旬成為[電子音樂製作界的話題](../Page/電子音樂製作.md "wikilink")\[1\]。

2007年5月22日，有[日本影片網站](../Page/日本.md "wikilink")[NICONICO動畫的用戶上載一段以三個Delay](../Page/NICONICO動畫.md "wikilink")
Lama合唱2005年的日本動畫《》的同名前期[片頭曲](../Page/片頭曲.md "wikilink")（Delay
Lama版本俗稱「」），其後相繼出現各類型以Delay Lama歌唱的影片，影片多為左、中、右三個Delay
Lama，其中左面的Delay
Lama因比較「突出」而被NICONICO動畫用戶稱為「（日語「左」的[片假名寫法](../Page/片假名.md "wikilink")，並加上[間隔號](../Page/間隔號.md "wikilink")，下同）」，中間的則是「（主唱），右邊是「（和聲）」。2007年10月，[DWANGO更把](../Page/DWANGO.md "wikilink")「」和其他一些歌曲以[手電鈴聲形式發放](../Page/手電鈴聲.md "wikilink")\[2\]，鈴聲是DWANGO自行製作，不同於上載NICONICO動畫的歌曲。

因和同為電子音樂製作軟件的一樣有強烈的角色性，而出現互相比較。「[DTM
MAGAZINE](../Page/DTM_MAGAZINE.md "wikilink")」2007年11月號的「初音未來特集」中，出現把Delay
Lama和初音未來比較的記事「特別嘉賓『Delay Lama』登場！喇嘛與未來，夢幻競演」\[3\]。

## 参考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 參見

  - [Virtual Studio
    Technology](../Page/Virtual_Studio_Technology.md "wikilink")
  - [語音合成](../Page/語音合成.md "wikilink")
  - [初音未來](../Page/初音未來.md "wikilink")
  - [超萌系！我的801女友](../Page/超萌系！我的801女友.md "wikilink") -
    曾出現以「」為點子的[四格漫畫](../Page/四格漫畫.md "wikilink")。

## 外部連結

  - [AudioNerdz](http://www.audionerdz.com/)
  - [MySpace website |
    AudioNerdz](http://www.myspace.com/audionerdzofficial)
  - [cafepress.com | AudioNerdz Gear
    Store](http://www.cafepress.com/audionerdz/)

[Category:免費軟件](../Category/免費軟件.md "wikilink")
[Category:虛構音樂家](../Category/虛構音樂家.md "wikilink")
[Category:虛構僧人](../Category/虛構僧人.md "wikilink")

1.  [「DTM MAGAZINE」官方網站 -
    關於VST工具](http://www.dtmm.co.jp/special/lama.shtml)
2.  [dwango.jp -
    試著讓僧侶歌唱了](http://pc.dwango.jp/link.php/d/special/f/delaylama/)

3.  [DTM MAGAZINE 2007年11月號](http://www.dtmm.co.jp/backnumber/0711.html)